<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>电影 on Illiterate&#39;s blog</title>
    <link>https://blog.illiterate.info/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link>
    <description>Recent content in 电影 on Illiterate&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jan 2021 10:23:06 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.illiterate.info/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一朵小红花</title>
      <link>https://blog.illiterate.info/posts/redflower/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 10:23:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.illiterate.info/posts/redflower/</guid>
      <description>这周趁着年假看了场电影，《送你一朵小红花》。这几天和家人、同事都聊到了这部电影，一再被问到我看完后的感想。其实想到的挺多，头绪太多还是写下来才能梳理清楚。
珍惜当下！看过一个很形象的比喻：人生就像做火车旅行，父母陪你前半段，后面很大的可能会有爱人、孩子陪你很长一段。当然，在其中上下车的人也会有很多，有人能陪你做很多站，有人和你说声“Hi”就下车了。但本质上，你的旅程是没有人一直能陪伴你的。特别是旅程的终点，没有意外的话，所有人都是独自走向死亡的。正因为这样，当下能陪你的人就更值得珍惜，眼前的美好也更不应被忽视！
 春有百花秋有月，
夏有凉风冬有雪，
若无闲事挂心头，
便是人间好时节 &amp;ndash;（宋）无门慧开禅师
 人对失去的厌恶远大于对拥有的满足！丢100元的懊恼远远大于捡到100元的喜悦。人就是这样一种不理性的动物！可能是进化让这种厌恶损失的原始人更容易生存下来。生病的人对此更是深有体会。我腰疼发作的时候就会想要是能不疼就最幸福，一旦疼痛缓解了，马上就会“好了伤疤忘了疼”，对幸福的追求就会立马更加“高大上”了。
 曾经有一份真挚的爱情摆在我的面前，
但是我没有珍惜，等我失去后才后悔莫及，
尘世间最痛苦的事情莫过于此。
如果上天能够给我一个再来一次
&amp;hellip;&amp;hellip;
 这里的爱情可以替换成任何你曾经拥有过但又失去的东西。
有时候，颜值真的很重要！很难想象男主角如果换成《巴黎圣母院》里的阿西莫多的容貌，这样的故事还会不会发生？人与人的交往多是始于五官，之后才能相互了解，三观才开始变的重要。特别是当下这个“颜值即正义”的年代，人们宁愿去关心一个蹩脚艺人的吃喝拉撒和鸡毛蒜皮，而不愿了解一个普通人波涛汹涌的内心世界。这就是现实！好消息是，一个人的容貌，三十岁以前靠父母，三十岁以后靠自己。大多数帅哥、美女的容貌巅峰时间并不持久，他们更容易从巅峰到油腻。“青春易逝、年华易老”更多的是为这些人哀叹。普通人一直保持积极乐观的心态、注意锻炼和饮食，随着年纪的增长，容貌并不容易变丑。毕竟，没有高峰哪来的低谷。:)
这是个随机支配的世界！我相信，人生的“幸”与“不幸”除了个人因素以外，还有很大程度上是无法预测的，这就“天意”。有人想努力破解，于是占星术、算命等层出不穷。得了癌症的人总是会问，为什么是我这么倒霉？我更觉得，这些无法预测的因素是随机的，也就是无法预测的，这和抛硬币的本质是一样的。我们能知道抛1000次的话，结果是正面的次数接近500，但完全无法预测下一次是正面还是反面。同样的例子还有情况相似的病人，有人就能存活很长时间，有人很快就离开了。后面的例子有一点不同是，生物学、医学的进步会逐渐找出两人更多的差异。这就像能把抛硬币正反面的比例调整到9:1，但本质上仍然无法预测下一次的结果。
要勇敢，无论美好还是痛苦！正是因为不知道意外和明天哪个先到，所以我们更要珍惜现在、关爱身边的人。对美好的事要勇敢的去体验，不要担心自己不配。好运也是随机出现的，过了这个村可能就没这个店了。对于痛苦的事，更要勇敢！无非两种可能，第一，你勇敢地征服了痛苦，于是你会成长为一个更强大地你。第二，你被痛苦打败了，如果你是勇敢地失败地话，至少还能自我安慰“我勇敢过！我虽败犹荣！”
 一个古代剑客，遇到天下第一的剑客时，明知不敌也要亮出自己的宝剑，即使是倒在对手的剑下，也虽败犹荣。
&amp;mdash;- 《亮剑》
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
